【復活盤檢閱】30個鐵路盤25個「翻生」 最勁反彈近三成

不少人置業時首要考慮物業位置，而鐵路上蓋或者附近物業因為交通便捷，抗跌能力向來較強。本報綜合中原地產數據，統計全港6條港鐵綫共30個鐵路站沿綫屋苑，由去年10月跌市開始，至今年1月起谷底反彈，以及4月最新的樓價變化，其中有高鐵站加持的新晉九龍豪宅柯士甸站The Austin，由1月時的谷底呎價2.2萬反彈至最新2.8萬元，短短3個月回升高達26.3%，成為鐵路盤翻生王。

去年第4季樓市下滑，二手樓市於之後數個月一直沉寂，不只交投疏落，連睇樓活動都銳減，今年1月，可謂跌至谷底。2月農曆新年過後，樓市漸漸從谷底回穩。根據中原地產數據，本港30個鐵路沿綫盤有25個都成功「翻生」，升幅由1.66%至26.3%不等，其中更有13個屋苑升幅超過去年10月跌市前的價位，鐵路盤「翻生王」第1位由柯士甸站The Austin奪得。

西鐵綫柯士甸站The Austin於2015年4月起入伙，成為西九龍最新豪宅項目，去年高鐵西九龍站開通，進一步帶旺屋苑樓價，跌市後以超高速度回升。去年10月跌市前，The Austin平均成交呎價為2.6萬元水平，至今年1月，曾經跌至2.2萬元，但其最新平均呎價已經攀升到2.8萬元，比1月低位高出26.3%，亦較跌市前高8.4%。資料顯示，本月初屋苑5A座高層A室，實用面積874方呎，屬三房套房間隔，另設儲物房，向正東，望廣東道開揚市景，獲買家斥資2,680萬元承接，折合實用呎價30,664元。

另一個市區豪宅、何文田天鑄亦快速回血，去年10月時平均成交呎價為34,521元，今年1月下滑至24,595元，跌幅高達28.8%。幸而市區豪宅盤加上鐵路站優勢，短短3個月升回29,915元水平，升幅21.6%，但暫時仍未回到跌市前價位。現時屋苑入場費叫價2,880萬元。

除了豪宅盤復活快，另一類快速回升的屋苑是鐵路正上蓋項目。元朗的新元朗中心位於西鐵綫元朗站上蓋，鄰近大型購物商場，交通及生活配套皆非常方便。屋苑去年10月平均成交呎價為12,339元，今年1月時跌至11,346元，但4月已經上升到13,959元，3個月升了23%，升超過半年前水平，入場費則為630萬元起。

至於港島綫方面，西灣河鯉景灣去年10月平均呎價見20,649元，但經歷數個月跌市，1月時呎價降至16,371元，回落足足20.7%，是港島多個鐵路盤之中跌勢最急一個。屋苑近3個月狂追落後，4月最新平均呎價見18,803元，3個月回升14.9%，升幅亦是各港島鐵路盤之最，但暫未回到半年前價位。現時屋苑入場叫價850萬元。

鯉景灣都叫鐵路盤？

輕鐵都係鐵

咁太安樓一定係鐵路上蓋

py都係鐵路盤

大埔中心都係

映御都係鐵路盤

藍灣半島都係鐵路盤啦

全港無一個盤唔係鐵路盤

世宙都計
試下黃色暴雨行去朗屏站

垃圾記者

唔熟大西北，一個熟小西灣人一聽藍灣半島都算即刻笑左!

屌你，咁屯門碼頭都叫鐵路盤啦

係架